[長文] 係會展做侍應，咁啱尋日serve咗個親中團體嘅晚宴，想分享一下所見所聞

尋日我去到會展大會堂開工，到場先發現個晚宴係為咗慶祝香港友好協進會嘅會慶。

即場上網查先知，依個係一個勁紅嘅親中團體，會長係唐英年，會員包括全部港區人大同政協，個會嘅介紹可以睇依個網：

6月9號有遊行同6月12號有上街嘅我即刻想唔撈；但忽發奇想，覺得自己話唔定可以深入敵陣做啲嘢。

(趁現場工作人員忙緊時攞咗本場刊嚟睇，林鄭本身會嚟致詞，佢最後應該係淆底唔敢出現所以冇嚟。)

因為得我一個人，所以我決定做 “鬼”，係serve依班「尊貴」嘅人大同政協嗰陣，聽吓同錄低佢地嘅對話，尤其係好想知係6月12號警方暴力清場之後，佢地會討論啲咩。

晚宴未開始，啲客通常會係出邊一度飲pre dinner cocktail，一度吹陣水先。負責serve嘢飲嘅我，就有機會行嚟行去時聽佢地講咩。

因為唔係咁容易係佢地身邊留咁耐同靠咁近，所以之後聽返都係得一段錄音係用得。

我行近去葉國謙到，佢嗰時同個工作人員（之後先知係紅底大學生義工 WTF）傾緊計：

****唔敢放錄音住因為唔知用咩平台好，所以打哂個對話出嚟先，順便求教學咩平台可以anonymously咁上載錄音****

葉 = 葉國謙 ；工 = 工作人員

工：……中國駐英國大使咁樣講囉，我讀政治嘅，但係… 我支持今次嘅逃犯條例修訂…

(我估佢嗰時係講緊依單新聞 () 比葉國謙聽)
(Source: Apple Daily)

葉：中國駐英國大使？ 哦！Okay, okay… 佢依個咁嘅係，依個其實一開始嘅時候係… 因為有啲人就話中央係要搞嘅，但實際上邊唔係中央，而係實際上呢，香港覺得有咁嘅需要，應該要係依個法律嘅漏洞，因為我地依家大灣區呢……

(跟住佢講咗一大堆廢話支持修例)

工：好多人都話建制派啲議員唔想支持林鄭，你又點樣睇？

葉：絕無此事，建制派基本上十分支持啦本身...... 不過你話依家，佢地搞到咁大件事，搞到依國際嘅、八國聯軍 咁又另一回事。

工：你個人嚟講點樣睇今次、尋日嘅事件 -- 警方用依個布袋彈呀咁樣

(葉國謙係尋日朝早致電港台節目《千禧年代》時對警方表現嘅評價)
Source: HK01

葉：依個其實係被逼... 因為當依個警察都受到安全問題，生命安全問題，咁你記唔記得，係依個佔中嘅時候… 依個警察嚟講，大慨係有70個到，70幾... 77個嘅催淚彈都覺得幾大件事，覺得乜乜物物。催淚彈係一個最好，唔會變成近距離傷害，但能夠驅散群眾，至於你依個布袋彈...... 布袋彈都係一種係殺傷力好低，係一個比較近嘅距離下先有效，如果唔係呢，咁遠其實個殺傷力好低嘅

工：有條片，示威者係走緊，同埋射完係射上半身而唔係條例所講嘅下半身

Source:

葉：答唔到，係咪真係...係咪真係朝住上半身射呢？一係向下半身射真係好難講… 啦你話，係瞄準嘅嗰個位置上邊...

（葉同其他人打招呼）

葉：所以，條例嚟講，一哥都好清楚話，按照有關嘅指引去做，其實係射嘅過程之中呢、咁你都見到有個人係側邊。

工：咁即係話你都覺得個警員係冇錯嘅？

葉：我唔知佢......你話佢、你點證明佢誤射呀？

工：但係佢retreat緊、撤退緊嗰時射，我覺得係有啲詑異… 因為嗰個示威者係離開緊，唔知你有冇睇到片段，離開緊都係到射，真係有啲…

葉：離開緊都射呀？

工：有個片段，撤退緊傢啦... 警方都射落去佢隻眼到

葉：我冇睇到嗰條片，即係對住嚟咁樣射… 係咪，好清楚睇到係專門射佢傢？

工：係離開緊，即係撤退嗰陣轟咗落去

葉：係咪有個鏡頭係咁，一度走落去，突然間就射佢

工：係

葉：你話佢係撤退緊我就話未必，如果係嗰個鏡頭上邊，係電視都有影到出嚟，係佢移動緊嗰喎～ (WTF!?)

工：移動緊，你就覺得佢移動緊?

葉：我唔覺得嗰個時間係可以撤退嘅時間

工：唔該哂你呀葉生，好多謝你嘅時間，thank you

------------

除咗葉國謙之外，我經過嘅時候仲聽到前理工大學校長唐偉章，同人講話尋日上街班示威者係受人煽動嘅。估唔到一個大學校長會有咁嘅想法；但當我睇返佢依家嘅身份，唔再係大學校長而係一個政協時 – 一切又變得好合理。

可惜係當時我擺低咗手機，錄唔到音。

------

另外，係未開始晚宴時，我見到一大班著住便衣嘅人係會場中央集合。有男有女，但睇落去比我感覺完全唔似香港人，反而似係大陸人。我去過遊行，見個啲著牛仔褲加斜揹袋嘅便衣警。佢地唔似，完全唔似便衣警。

佢地排到好整齊、好有紀律咁聽兩個話事人briefing；因為距離遠，聽唔清楚佢地係講普通話定廣東話。Briefing完佢地就四散出會場外。我同其他侍應都估佢地係出咗會場附近巡邏，因為今日個晚宴有大量人大同政協，佢地可能唔放心而自己安排公安/特勤做保障。

真係好恐怖，我唔敢影相。之前聽過話公安嚟香港執法，但冇諗過會真係見證到。

------

最後想講少少嘢：

星期日會有多次遊行，我會去。另外，我仲會拎尋日返工份糧出嚟買物資。

有人話6月9號去咗都冇改變啲咩，6月16號去多次都唔會有改變。

記住，一個人嘅力量好細，但如果每個人都可以做多少少，就會有好大改變。

本身尋日我可以就咁如常開工，但開埋手機錄音，試吓行近啲收音，居然錄到葉國謙嘅對話，繼而得知其實建制派內部都不滿政府今次嘅處理。

明眼人都睇得出建制陣營同政府之間已經有內部矛盾，如果我地分裂或者放棄，就實在太對唔住自己啦

無論依幾日政府會唔會宣佈暫緩，我地嘅目標只有一個，就係撤回惡法!

各位香港人，6月16號見

樓主發既夢幾真

建制嗰班投機者，風吹邊面就向邊面擺㗎啦
總之一日未永久撤回，一日都唔撚好信佢地

推

臥底夢

樓主發夢都夢到要返工

勇士
叫連囝del post
去8chan開啦…

補返，依個晚宴得頭條同文匯有報導，當記者見林鄭冇嚟就好快走哂

頭條日報：

文匯報：

好夢好夢
推到有模擬夢境錄音

樓主留source link咪撚偷文好喎

利申返：啲對話同見到嘅嘢都係發夢時遇到，做侍應真係好大壓力，訓覺都諗住要托餐盤。

屌你老母唐偉章

Push

發過夢就算，唔使拎段錄音出嚟
信你

呢個夢一定要同外國朋友分享

呢啲乜乜協進會，聯會，全部都係土共衛星組織

仲有冇多D呢D夢share下！ 咁睇黎柒婆攪到件事咁已經好難收科， 再攪大D多D外國關注同出聲， 應該會加快港人幫柒婆送佢終

唔洗放錄音上黎，信你

唔想多一個義士俾人拉

用 tor network dum 上 sendspace 啦

小心自己安全呀!

你個錄音一通天
保皇黨就會大團結

發夢夢到我個日都有返